[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(147）望下#1 先 持續更新中

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD
intel low budget 留意返真。唔超就cpu:8700 or below, mb: b360, ram: 8*2 2666Mhz ddr4

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 :
HKTerminal 飛馬等網站都有list provide)

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec eco2, delta 500W(Comdex有賣) 貴 corsair RMx OR Evga G2/P2/T2 (G3 有人話QC 有問題 唔推)

8. 請上銅柱(MB and M.2),重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin

9. 走線
走線
走線
走線未呀茶包

10. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張
（走好線先）

11.
邊到買野好？
HJ2Q 3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon
(R free shipping 小心畀人開post 話乞衣
你屌返佢轉頭當打和喇)

12.
拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

13.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮

14.
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

15. 買咩箱好 (FD 教軍)
Itx: Node 202, Silverstone RVZ 系列, inwin A1
Matx: Define Mini C
Atx: Define C 有d 錢多HDD 就再上 Define R6 , 窄身RL06, P600S(新出)

16. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

有咩要加再同1001講

😗

又tag我

砌機未呀

tag 多左個

x370 taichi
本身想出2700x 但係x370係咪唔係咁好

x370 10相 夠電超 好似係

update 左#1 p600s 等睇有冇人屌鳩phanteks 垃圾

唔理喇
加左先
屌左咪cut 走佢

都係要加，唔係無人買無人試

抽中左z370，陣間就訂node 304，加入FD教

node 304 諗清楚
入風兩把92mm 冇咩replacement

同埋防塵o唔ok
唔sure 有冇塵網

X370通病係超ram廢
上限3200-3400左右 睇你需要
用taichi唔洗考慮供電問題

3200又唔係唔夠
再上又冇更明顯
好似係

都好似冇其他細itx箱放到u12s同atx psu啦

core v1
but 前面放唔到兩把120 係敗北

前風扇同個底都有防塵網

cpu cooler 最多140mm，u12s係158mm

o 咁node 304 有白色

呢個其實都係，node 304個樣靚好多
Core v1我老婆見到第一句已經話咁樣衰的

我隻i5 2400斷左兩隻腳
想換個cpu fan
係咪市面果d風扇都係同一個standard居多
有冇話呢款風扇係只for呢款cpu

第一次買cpu fan

你本身用緊原廠風扇？
就其買一個intel原廠的都冇咩分別啦

係呀用緊原廠
Thanks

黃金，新高登果頭，好似好平就有
唔記得30定50蚊

以前係銅底

只係值10蚊, 多過廿蚊ON99

太極好野黎

咁全新要幾錢
會唔會買個全新好d
雖然都唔會超
因為呢幾日發覺cpu去到100度
應該係斷左腳痴唔實

係你塊c6h渣

講錯
係人既問題先岩

唔是話x370 超唔到ram?

但出面的舖唔會賣10蚊咁好

部份無咁好超啫

***Intel Core i9-9900K Processor (16M Cache, up to 5.00 GHz) 盒裝三年保用即日到貨 $4190.00
**【Intel Z390】ASUS ROG STRIX Z390-F GAMING ATX MAINBOARD (3YRS) $1650.00
**【DDR4 RGB 16G】CORSAIR VENGEANCE RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3000MHz C15 Memory Kit — Black $1390.00
**【1T】Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB 桌上電腦硬碟$275.00
**【M2-NVMe 1T】Samsung 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E1T0BW 1TB PCIe 3.0 x4, NVMe SSD $1899.00
ASUS ROG-STRIX-RTX2080-O8G-GAMING DISPLAY CARD $7599.00
**【全玻璃透側ATX】Corsair Crystal 460X RGB Compact ATX Mid-Tower Case $969.00
CORSAIR HX750i (Full Modular) 750W 80Plus Platinum Cable Management $1320.00
**【CPU 240 RGB水冷 OLED資訊屏幕顯示】ASUS ROG Ryujin 240 Liquid CPU Cooler $1425.00
*[三天缐內置無線網络咭]Intel 4965AGN WIFI 300M PCI-E x1 (附送6Dbi天線) $299.00
合計 $21016.00

想問師兄依張LIST 得唔得呢 打算起碼玩3年夠唔夠做

超唔高啫 3600呢d唔得

I5 4570
960 ICHILL 2G
16G RAM
500W牛
144Hz mon
全開低玩ANTHEM 得 30FPS
想問要升到 中/高畫質 1080P 60+FPS
如果2選1 應該換 CPU 定換 GPU 好
玩緊既GAME有 RAINBOW SIX , APEX

你想換咩GPU？ 4570應該2060都推唔起

CPU
- Intel® Core™ i7-9700K Processor (12M Cache, up to 4.90 GHz) FC-LGA14A (BX80684I79700K)
主機板
- ASUS TUF Z390-PLUS GAMING
顯示卡
- MSI GeForce RTX 2060 VENTUS 6G OC GDDR6
RAM
-ADATA XPG Z1 (2 X 8GB) DDR4 3200 MHZ C16
-ADATA XPG Z1 (2 X 8GB) DDR4 3200 MHZ C16
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-650 80Plus Bronze 650W PSU
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD
- Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD
機箱
- Fractal Design Define C ATX Case
散熱
- Noctua NH-U12S

想問650W 牛牛夠唔夠, 使唔使上750W?
同define C + U12s 咁樣散熱夠唔夠?

如果換CPU 可能會揀 I5-9600K

中咗Felton MSI z370 gaming pro carbon itx ac $570買既優惠,自己用唔著,要既留tg

如果換CPU , I5-9600K
換GPU, 2070

想問巴打,
如果想砌部可以玩到3年fifa同nba 2k中階畫質, 畢值應該預幾多

係討論條list之前首先唔好去未來科技

收到師兄 點解咁講呢
我想問邊到好介紹 用左幾年mac 機真係唔識

我塊x370 taichi 幾時先有消息抽唔抽中呀

去google search打未來科就知

我抽唔中呀

抽中既會收到 信息

Intel® Core™ i9-9900K
1 x
Motherboard
Gigabyte Z390 AORUS MASTER ATX
1 x
RAM
Gigabyte AORUS RGB Memory ( 2 x 8GB ) 16GB DDR4 3200Mhz C16 ( Samsung B-Die )
1 x
HDD
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
1 x
SSD
Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x
PSU
Gigabyte AORUS P850W 80+ GOLD Modular
1 x
Case
Gigabyte AORUS AC300W ATX Case
1 x
Display Card
Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2080 XTREME 8GB GDDR6
1 x
Cpu Cooler
Corsair Hydro Series™ H115i RGB PLATINUM 280mm Liquid CPU Cooler
加埋

CPU Intel® Core™ i9-9900K
Motherboard Gigabyte Z390 AORUS MASTER ATX
RAM ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM 數量:2
Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Corsair RMx White Series™ RM850x 850W Fully-Modular (New Edition)
Case Be Quiet! Pure Base 600 Window — Orange
CPU Cooler Corsair Hydro Series™ H115i RGB PLATINUM 280mm Liquid CPU Cooler
Case Fan Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
想問下師兄依3張LIST 邊張會好啲
個人感覺第一張好 求各師兄賜教

呢位巴打已經留contact,所以其他巴打唔洗留tg啦

Pm02冇加到…

各位巴打 以下list 求評
主要打機(LOL, bf5,rainbow6,pubg)
budget: $9000

CPU:
Intel® Core™ CoffeeLake i5-8500 3.00GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151
MB:
ASRock B360M PRO4
Display card:
ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 OC edition 6GB GDDR6
Ram:
KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL16
X2
PSU:
Corsair RMx Series™ RM550x 80Plus Gold 550W Fully-Modular PSU
HDD:
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
X1
SSD:
Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD
X1
--------------------------------------------------------------------------
total:~$8400 (未包Case)

屌細力
D

phanteks穴係咁差咩?仲諗住買P600S

P600S好似無人開箱

問緊悠二有冇得訂
睇下過唔過千二蚊先

有冇巴打可以幫手望下條list

只打機, 咁出無問題
SSD 可以考慮 970 EVO PLUS, 但差別不大
U 如果要做多工, 可考慮上9900K, 不過散熱要再加

新年身痕想換野
想問2600x 配 b450-f + tridentz rgb 3200c16 ok唔ok?

卡有1060

PM02 可加, 留俾D TOP 360冷排友玩 / TYPE-C GEN 1

但一般用家define C夠用, 又慳位D

等zen 2 啦
12 ~ 16 cores

Thanks 巴打, 咁火牛使唔使上750W, 定650W 都已經夠哂做?

9900K + 2060, 650W夠用

細公司想加部 notebook 俾新同事用，因為要配合返當年寫落既舊系統，所以一定要 win7

而家係咪全部得返 win10? 有無邊度仲有得買預裝 win7 既notebook?

筆直 $8000

麻煩哂

依個星期會出機, 想問問有冇大問題?
用途: 打機 (高畫質單機game BH2 / Witcher3 ; PUBG / Anthem), 編曲, 聽歌睇片儲片 / 唔會+唔識超頻

B板但揀用i5 9600K 係想用好少少 (比i5 8400 貴$500)
HD自己有好多個3.5
機箱自己有perference想要H500i
散熱唔知有冇用, 但覺得同機箱一樣用NZXT有襯
放台面所以靚仔都好重要 (睡房白色調)
全部野上新蛋買$11000左右

感激不盡!!!!

CPU
Intel® Core™ CoffeeLake i5-9600K 3.7GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151
$2499

主機板
MSI B360 GAMING PLUS
$1030

顯示卡
MSI GeForce® RTX 2070 ARMOR 8GB GDDR6
$4599

RAM
G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C15
$1450

火牛
Antec High Current Gamer GOLD Series 650W 80Plus Gold Fully Modular PSU
$719

SSD
Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD
$630

機箱
NZXT H500i Elite Tempered glass ATX Case - Matte White
$949

散熱
NZXT Kraken X62 High-performance 280mm CPU Liquid Cooler
$1180

產品: $13056
砌機: $80
總額: $13136

想問650w夠吾夠用，同埋有冇咩野地方要改，thx

9700k 有咩一體式水好介紹

如果用RTX2060唔玩超頻
砌i5定i7性價比會高啲?

幫手睇睇

Corsair h115i pro

x62

2K budget 買咩moon好

AOC C24G1,我都買左隻唔錯

我想問我想加番加display 但我個cpu風冷 好撚大舊 想問仲插唔插到入去？？？
如果想買2060
係咪得 asus 2060 turbo 插得落 定係都唔多夠位要換水冷

我個粒u係7700k 有冇啲平價水冷夠做

我又買咗未送到, 咁多巴打買呢隻

姐係咁
走左線之後
你就答到你自己
利申前硬件傳心師

釘左牌？

退左休
依家變左做beginner _021

風冷係咪得d15

8700set all core 4.3ghz既話大概要幾多電

7000蚊一張2080 不如真係加多少少上2080ti

2080ti 成蚊阿
我想問下呢 Asus z390 底版 i同e 最大分別係邊 邊張會好啲呢

E會好啲
I係min itx e係atx

收到師兄 想問 Asus 會唔會好過msi
台仔好多用msi 2080 gaming都死
反而asus冇咩報告 會穩定過msi?

依加邊度買 Cloud flight 平

死唔死真係答唔到你

Evga asus msi 都買得過既
睇個人喜好啦

新手砌機
研究一段時間 整左條list求評
用途：普通上網youtube，打lol，可以同時開住browser同lol就ok
CPU Intel i5 8400
Motherboard Asus ASUS Prime H310M-E R2.0
RAM ADATA Premier 8GB DDR4 2666
HHD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston A400 Series 240GB
PSU Antec NEO ECO II 550
Display card Gtx1050ti（牌子暫時未有定案）

另外如果想比埋店家砌大約加幾多左右
請巴絲俾俾意見

唔小心del咗budget
大約5000上下

好似加150

撞手神，就算係lighting Z/matrix/kingpin手神唔啱一樣花

公版pcb 2080ti洗Galax 380w BIOS有奇蹟

底版藍牙死撚咗，屌佢老母！

有冇人用 xbox one 無線手掣打機，佢個藍牙簡直世界級垃圾

藍牙？我唔知佢係咩方法
我用佢官方個無線接收器

接收器行 2.4g，實會穩定過 bluetooth 好多
係估唔到可以廢到咁

唔買接收器嘅話
用 usb 變有線

推推 定加多少少 換z板 換ram？

用超頻u 唔用z版
想人點答你

換ASUS Z390-A prime
Ram換g.skill 3466 cl18

咁樣可以？

用緊邊隻電

如果用RVZ01 有邊張2080係擺得落 求救

公佈晒啦

唉無希望了
等你張m7

訂價係千二到

手掣電芯？
Eneloop

出晒板我先換x570
Cpu 6或7月出到都要等到8月齊板

好想問你部機邊個幫你砌

負評完都教下細佬衰邊到

吾教

無乜問題

當初揀錯細板

Z390A還可以
想供電好啲嘅加多少少上Taichi,不過火牛都要上HCG 750W, 650W得一條cpu 8pin
要靚仔梗係trident z royal
G.SKILL Trident Z ROYAL 銀色 DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C18D-16GTRS RGB 鍍鉻拋光散熱器 HK$ 1820

正常都插得落display card
插唔落嘅話將個塔散轉90度或者買過個塔散

有冇cpu水冷價錢平嘅可以介紹下

畢直幾多先？
120水冷可以skip
240水冷嘅話H100i
CM就唔推薦喇

牙石未必架
問下不巴裝d15s

X52

大約4舊水內啦係咪冇咩選擇

9900k之後仲要等幾耐先有新u出?
過多排我驚粒u會頂唔緊

d線

問咁多位巴打
一體水 買邊隻好
1.Antec Mercury-240 RGB
2.Cooler Master MasterLiquid ML240R RGB

Thx

x52

U14

頂左pcie_1

2080/2080ti個價仲有冇得跌？
新N卡越出越貴
仲有自己砌機係咪去珍寶買最好？見佢啲組合幾抵屌

唔會跌

why

自己參透下啦仲問

呢期砌電腦可以好平

2600X $1650, 用第一代U 同 MB 仲平
B450 $750
RAM 3200 C16 2x8GB $1100
RX 570 二手 $450
SSD MX500 250GB $350, +200 上M.2 WD black
Antec 550W牛 $500
Case shakoon / antec / corsair 垃圾箱 $300

total: $5100

淨係RTX個"R"字都夠企硬個價

做乜呢期成日問650w 牛夠唔夠用

痴左乜線

因爲腦埸班sales成日水人話600W火牛唔夠用

中階display 咭我出開550w
budget有限甚至450w

預升高階野先650－850w

9700k +rtx2080 650w牛都好夠做啦
更何況係用2060

屌 笑死
走完就知

之前果個用左近四年 跌壞咗粒掣
接收幾好喎

後尾唔識野換左個ps4制
同windows完全唔夾 steam啲驚又讀唔到 賣左

藍芽會唔會係window 10既問題，印象中更新左1809之後個藍芽就好廢

係悠二到砌左p600s
有咩想知

想知悠二走線走成點，post相出黎俾大家欣賞下

其實我都無睇過後面 前面咪正常 乜都涉到乜都睇唔到

開蓋

相？

睇住前面先

低清，返屋企再影

Below $1000有咩case

我用緊藍牙 完全冇問題wo

用緊evga black 完全冇問題

7700+1080 都係用緊550w

btw無知一問 轉底板係咪都要重裝過個windows 定係買過條key就得

重裝window 加買過條新key
除非你好似我咁買usb彩盒就可以返用舊key

屌姐係又要準備洗機
正仆街

將條license綁落你個ms account
之後換嘢煩少好多問題

我換過一次底板
冇要求我reactivate
再換就唔知啦
肯定有次數限制不過唔知幾多

USB retail一樣有限制
鬆手啲咁解
不過就算遇到嘅話都可以打電話畀ms解鎖

我換ssd重裝就冇事既
雖然距離換底板應仲係有撚排

有冇人部電腦用IE上網load好快 但用google chrome就load好耐都上唔到網

上咩網先

我2500+1080ti 用緊850w

唔夠ram?

Yahoo YouTube Facebook 全部都係 load勁耐都上唔到

用緊8700+1066+970evo ssd +16gb ram

開住工作管理員望下有冇咩usage 出事

chrome d extension 熄哂佢再試

新機黎
Window就用碟裝之後更新到1809
Gpu driver 好像停係317.x 仲未更新 有時用用下仲會lag一lag咁

你可以試下用sysprep ，有機會唔駛重裝windows

8700k +2080 用緊1000w

2700x + 2080ti 用緊1000w

呢部好似係我自己砌.冇記錯的話

9900K + 2080 用緊850w

我自己果個冇事但新裝window 戈兩部機都係一樣情況window一更新完就只係用到IE上網用唔到google chrome

有少少問題，早前想買mag271c但代理無貨(畀左錢$2999）
想問問差唔多價位有無推薦（27`，144Hz,FHD/2K)

理性消費者

2700 + 2080 用緊 1000w

for 新電腦用
i5-8400
rtx 2060
多睇片，會打機

咁都認到

2700x + 2080ti 用緊750w

我嗰次係換板+U+RAM而且係Intel轉AMD
之後再換埋SSD
用同一套OS冇重裝

2k144用2060同8400你玩咩

玩單機多，有時會玩overwatch
只係想買個好少少嘅mon

行2k 60冇問題

用1000W個d肯定係evga t2

仲好講 唔好逼我d你

等我返去開你棺

1100蚊唔洗有1000W TITANIUM真係好難忍
TITANIUM 10%負載都有90%以上轉換率又唔怕買大

有錢到

我收藏家 最後1200賣左比人

我估因為個case悠二自己熟手d?

屋企果部都係1809但冇事wo

去隔離RTX post 講，個到又4k144又2080sli 又9980xe

咁好架咩
懶人最怕就係要洗機

好後悔之前black friday冇買到
買黎留住第時換腦用都好

邊度買cloud flight 巧

屌
以前講緊唔洗k版u都叫做high end機
而家要上到i9先有資格叫high end

之前bf newegg 賣七百幾

唔好提ok?

周街都有 旺角 深水鋪大把

k u點會係high end機，intel x 系cpu 先係正統HEDT cpu

之前2kfun $999 依加要1450

1000蚊嗰個要搶

我懷疑第時Type-C會唔會普及到連機箱裡面都全部Type-C線

考慮下hs70, 差唔多平一半

遲啲轉埋typc pd 供電 最好

覺得冇可能
最簡單機箱入面供電，而家都未統一到啦

一張3080Ti 4條Type-C供電
底板CPU供電又2~4條Type-C線
甚至大大碌24pin都轉埋做兩條Type-C一嘢搞掂
仲要連D-RGB燈條都玩埋Type-C
風扇又可以一條Type-C搞掂晒供電連RGB

喺火牛嗰度下功夫囉

要統一唔係話咁易

試下開巫師全開

想問各位巴打
開機果陣 會卡住係主機板個畫面

個mon顯示 no signal
聽到火牛有轉
會唔會係個主機板出問題

打漏左 有時個mon 連畫面都冇 顯示no signal

我成日都唔明點解有啲人可以了無牽掛咁話洗就洗

太多改動過嘅settings同埋裝咗好多software
所以我出咩事都係盡全力去救而唔係洗機冇眼屎乾淨盲
個Win7係喺我初中嗰陣裝嘅
幾年後原本XP+Win7雙系統喺同一隻碟變做Win7單系統我都冇洗
之後呢個Win7一直繼續用到升Win10
都係upgrade唔係重裝
咁多年嚟亦都多次換硬碟同SSD

下
因為data backup 哂
customize setting 好多時可以output 個config 檔

btw 我部機好少customize 野
洗機也不怕

唔係.純粹我個人太鐘意p600s

所以我同d同事爭住黎砌

唔係隻隻software都有得output
手動back呢隻back嗰隻不如做full backup
既然有full backup咁亦都冇洗機嘅必要
我而家就係成個系統同data都daily backup+cloud sync

最大問題就係火牛廠同底板廠要傾掂佢
仲有係需要大量生產Type-C線，又可能會炒貴Type-C線

我懶得咁做
不過如果有得每次裝番window都識跟番之前個setting係會開心好多
btw係咪就咁係另一個drive開一個鏡像backup file就搞掂 ?

我都覺得重裝好煩，唔想搞

set好嘢寫好啲script佢會自動搞掂哂
只要嗰段時間有開機就得
操作同形式要視乎你用邊套software做

等我返去奶下個case先
不過唔係講笑 認真幾好 乜都足 易用 靚仔，未有野彈

點解好似backup成個system咁簡單既野都好似好複雜咁既

好多時有問題先重裝
但你restore 成舊野咁好似冇解決問題

如果唔洗換d啪屎其實真係冇咩必要重裝
最怕死人ms我換左d板呀ram呀用番舊ssd佢會唔識入番去

救唔到先restore

依家win 10 自動認到
但有冇野出事就答你唔到

重裝撚表示冇野好驚

我換左SSD認係認到....但都係要SET過晒D野

2080ti 8400 好似幾撚抵

但睇REVIEW又好似有問題

屌

臂虧版
莫強求超果d

穩定用到就得

係驚佢穩定都出事

我想自動同步同加密google drive，呢個acronis true image唔support，自然就要整多啲嘢

最簡單冇同步冇排程冇加密嘅話
所有backup tool都係開個task揀src揀dest其他嘢default
之後撳開始就完事

其實用開msi evga好唔好？
同埋我600w夠唔夠推？

type c power delivery max 100w per cable

EPS 8pin ~ 324W max
PCIE 8pin ~ 150W max

你諗下要幾多條type c 綫

我覺得ok啦
張卡超左 150 都係72,3度

想問一問如果部電腦想打橫放，MotherBoard同機箱有冇咩特別要求？

另外點解ASUS PRIME B450-Plus貴B450M-A咁多？按我理解一張係matx一張係atx，有冇其他重大分別？

諗左case 先
node 202
Silverstone rvz / ml
邊款啱

3pin typeC 4pin typeC

Silverstone rvz03唔錯，之後直接用番atx motherboard就得？

要用ITX板

有冇橫放既機箱用ATX或者MATX板

itx板好似擴充性差d

正常ATX機箱都可以橫放

我2080玩巫師3全開2kmon都係得105-110到炸
2060唔知

唔好全開咪得囉

又唔係槍games ,有90fps我都收貨

極急， 隻手伸唔到落去點拆張顯示卡出黎

螺絲批整開果個扣位

姐係一隻手拎住枝批大力押個扣位， 一隻手大力扯佢出黎？

輕手試下拆唔拆到先比力

PCIE唔係禁落去就unlock咩, 求其搵支野篤佢落去咪得囉

就係呀，用一字批整開果個lock位，應該唔難拆
唔肯定整開左未就輕手試下先

唔係禁落去, 而家好似係向右/向上頂開個lock就拎到

用window內建果個做image backup係咪好撚廢

成功左，原來係淘寶個野擋撚住左

我塊板係禁落unlock, asus

連登有愛

千斤頂?
我用開一個細支架咁既野頂住就算

btw而家d display好心就附送埋千斤頂啦
屌你整到鬼死咁大張9成d人都係打橫放張卡

不如買case送PCI-e extentsion cable仲好
可以揀打直放

我張2080ti買返黎剩係送條hdmi > dvi 線
心諗做乜鳩

係， 但有rgb 先係main point

F店比街鋪平成千幾蚊

要用3個slot有燈果d支架?

你講乜春

拎左張list去街鋪問價
睇完個價都唔開胃
跟住都係去返F店,不過要等3個星期

乜春 F 店

Faroll啊

油耳請左打手

係阿，呢款

請評分

不了

唔見有白汁積
一定唔係油耳出手砌

.....

連我自己都想知

咩list 可以平到千幾蚊

仲未講法奧幾多人
要拎嘉頓什餅上去

又請打手
又唔請埋我

笑左 笑埋右

幾丁友

放假上去法奧睇油耳食什餅

我唔食零食

拍片

你張咩 LIST

又扮減肥

淨係塊老母板都平左5百
ram又平5百
SSD平一百
機箱又平左百幾

未用過
部A300砌完可能會試吓
我acronis true image淨係買咗1 pc license
度緊有咩free solution可以用

不過可唔可以係比錢之前整個預計交貨日期先
起碼係買之前知道要等幾耐

即係咩 LIST

差個cooler wor

原廠信仰

會好銀熱
用過答你

唔撚係掛

等貨到用下先,睇下上唔上一體水

夏天唔開冷氣必上70度

我真係估唔到

呢個價位加幾百
入 MSI GEFORCE RTX 2080 VENTUS 8GB GDDR6
同埋一定要

隻Seagate external hdd 有 cyclic redundancy check
行左chkdisk fix 唔到，睇黎要拆出黎玩

呢個價位 , 加幾百換
MSI GEFORCE RTX 2080 VENTUS 8GB GDDR6
同埋入隻 CPU COOLER

啱啱查珍寶
SSD 同 CASE 百 100 , RAM 平300
不過佢冇 M7 同埋 HDD 都冇

我最鐘意就係焗桑拿

屌,有冇360一體水介紹

下下加幾百邊有錢
同埋我貪inno3d張卡型

5K 買張 2070

inno?

asus rog 360mm aio

自己舊機用緊inno 970
感覺唔錯，所以咪繼續買返inno

其實inno衰咩

風扇廢，散熱差
Pcb係公板，個個都一樣
分別係散熱，pcb加強背板之類的野

不過如果你買返黎會拆風扇上水的話就冇所謂啦

我呢期玩緊健身

真係唔錯，比起腦埸班仆街好太多

我想睇下油耳上水冷嘅手工
上次巴打係邪都整果部

咁要睇下個箱SUP唔SUPPORT先話送唔送啦

本身都諗住買呢款, 不過驚唔撚識裝 同埋都貴貴地 不了

我都唔識，不過你買左唔識裝我可以影比你睇下我啲線點插

有冇人可以教我計case風扇的正壓負壓問題呀

如果有FREE又安全既 我都係做番BACK穩陣D

要請物理學家上黎計下數

搵你d fan既CFM出黎加埋佢

我都諗過買, 但係要3slot我唔夠位

X72
H115i好似都係360
我用緊x62 280輕鬆4.5唔係ln2

佢張ichill黎

俾我摸下

是但啦

咪咁
你身處係最大基佬既討論區

同我身處海外既另一半講

怕buy錯

比多幾千出黎換埋粒U佢啦

0知識第一次砌
條ram見有好多選擇唔多識揀揀住呢條先
已有SSD HDD
case用Cougar MX330-G
主要打下機睇下片
有冇咩問題

D 價錢唔平，同港行差唔多一樣............

550W 推8700 + 2060
好似緊緊夠力，會唔會加大少少

星期六日都會出一出去睇下咩價
主要係想知條list有冇大問題

俾佢電話黎
我摸完會同佢講

同一型號改650w

第一次砌既除左evga 同g.skill, 唔好係新蛋買
20xx系牛最少要650

第一次砌機，想大家幫手睇下條LIST有無問題?
預算~8K左右，下面條LIST喺Faroll網站睇過 $8118
CPU : AMD RYZEN R5 2600 3.9GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
Motherboard : MSI B450M PRO-VDH
Display card :MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
Ram : G.Skill Flare X Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GFX
HDD : WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD : Crucial MX500 Series 500GB SATA 3
Power : Antec NX Series NX650 650W
Case : Fractal Design Define Mini C Micro-ATX

平時睇片多，間中打下機，有畫圖需要
希望最少用到三年

thx
咩原因點解唔好用新蛋

新蛋CS 廢，要買水貨就買啲RMA方便既

價錢 保養
evga係全球保, 但rma要寄返台灣
g.skill又係rma返台灣
gskill好多時新蛋平香港好多

其他野如果你過左新蛋保你果個限期, 你就要自己rma返美國果邊既代理了

rosewill呢個牌子點 見d火牛幾抵
750全模金牌5舊

想問吓 11k budget 淨換Motherboard、CPU、Displaycard 大家會點揀？

Case原有前面兩隻92mm fans
總CFM係49. 2
後面有一隻140mm fan
CFM係4.53
正常係應該入風大過出風？

因為我想換左隻後面出風做NF-A14，佢CFM係82.5
好似會出問題？

定係應該調轉，後面入風前面出風

上下左右前後全部入風

windows內建都係不了

咁一定正壓啦
我用node 304，得前後風扇位，如果都係入風的話
得左右下面的網位出風，散唔散得哂熱呀

點解唔直接試
燒一陣機自己睇溫度仲準啦

4.53? 45.3 ?
睇你想正定負囉, 正冇咁多塵
負散熱好小小

你前風扇位係下面定上面, 如果係下面一定要入風

node 304 都係冇咩正負壓玩
92mm 換2把nf a9 加強入風

而家先見到個箱係咁既樣

HP1 巴我畀過把120 同140佢
佢依家換兩把nf a9 就用哂所有野
u12s with 2 NF F12 + A14出風

悠二你健身夠唔夠蛋白質
需唔需要額外攝取
呢度有大量巴打供應蛋白質俾你

免了

有食testosterone booster

就係咁樣，Reuse哂所有野
不過睇人地d相，u12s落兩隻扇會勁迫，不過擺到的

悠二主推gigabyte?
上網睇又好似唔夠其他2家好評

睇緊佢3萬砌女條list

迫咩呀
對稱夠fit

吾該哂
我見佢有優惠套裝

變成咁樣掂唔掂？

d10不確定兼不兼容

換埋前面兩隻A9，個case就完全係屎色世界

見未來科X 有張asus 1080ti 11g 賣4千8
新砌機抵入嗎？
定係伏嚟㗎，去到會無盒

d10 hynix ram?

諗全用550W 牛推2080TI 同8700會唔會好不智

計過數又好似夠推

一定hynix

上750 w

至少都要上650w nv 官網都寫左

唔想換牛

怕麻煩

我8700有降電壓

博佢夠推算

真係唔夠先落腦場執返隻牛

老黃既話我只會認同佢既刀法

悠二之前唔係拆過話3200係b die咩

應該玩抽獎遊戲了
d10 ram die 混入左 *** b die , hynix, 鎂光

你計下條數先, jumbo好多優惠套裝根本冇優惠, 同散買一鳩樣價, 唔洗幫人清貨

一般華碩送GAME KEY要等幾耐

琴日買左be quiet dark rock pro 4 但發覺都係頂高身ram
拆個風扇難拆到 最後變左得中間有風扇 浪費左個散熱

放後面

放後面又同be quiet 個機箱風扇貼一貼得條gap

屌 垃圾ms
咁有冇backup software好推介

唔玩超頻，有用模擬器玩手遊同用lightroom執相
想砌matx
咁樣有冇問題?

ANTEC HCG-650 High Current Gamer 650W 80Plus Gold 火牛(Full Modular)數量: 價錢: HK$ 700

Fractal Design Define Mini C FD-C透明側窗Micro ATX USB3.0 中直立式HK$ 419

i5-8400 Coffee Lake (2.8GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX HK$ 1509

G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram
HK$ 365 x2

MSI / 微星 GTX1060 Gaming VR X 6GB GDDR5 雙風扇顯示卡(DI-N1060K6)
HK$ 2170

ASRock 華擎 B360M Pro4 B360
HK$ 620

Microsoft WINDOWS 10 Home 32-bit/64-bit Full Version Box USB
HK$ 1030

總數:HK$ 7178

漏左
會用返舊ssd裝os

岩岩見到post頭推RL06好似幾正 諗住揀呢款case
但係我上網search見到幾多人話佢個fan hub係冇得控制速度
係唔係姐係要買多個控制到既fan hub?THX

出2060啦比多少少
唔好幫人清舊貨

有冇巴打用緊I5 6400
係咪打親機個cpu usage 都會100
搞到成日疾機 玩到好炆

4c4t 今時今天你預左

覺唔覺粒冬菇掣好難撳
玩bf5 撳到抽筋（跑要長撳冬菇掣）

到時試咗再答你

我冇講過一定係

只係我估唔到平d10 都有b die

係咩玩法幾時穿埋膠花

btw, 我好想知會有幾多個毒撚買

pm左你fb
係咪可以walk in上黎買兩隻NF-A9 pwm

真係有人買

一陣返公司答你

毒撚表示買黎自己沖涼

其實我有好多客都唔係毒撚

連登而家果然多左好多MK 仔

其實我陣間上黎買，都想問下粉紅色花幾錢
買個比老婆都好，當surprise

油耳玩埋執番梘

放2把NF A9 係花入面

同老婆講 花入面仲有d 野係度嫁

得返我地d真毒

不如話買花送風扇 老婆咪無野講囉

找死，打7我都似
我本身果日準備好哂野，佢已經叫我唔好再浪費錢
如果加多一個細細地的surprise好似都ok

叫悠二開張賣花單 送風扇2把$0

我用土地問題，為左擺兩隻貓的雜物要換 itx case做原因，已經搞掂哂
可以隨便買野

inbox

你地情人節見到另一半真係好

起碼你有，我先至係真毒

有左手同右手olny
真毒被迫害

買罐嘉頓雜餅上去請佢食

唔係白汁腸咩

應節呀嘛

其實雜餅幾好食，我上年一星期清一罐

wa diu

我本身唔抗拒用乾糧做正餐
係屋企懶煮野食，食餅最方便

係咪有年拜
即去wellcome用49.9買定俾餅拜年

新手砌機
主要用黎睇下片bt 好間唔時會打下steam game/單機game （之前有玩gta sleeping dog)
張list問過幾多巴打意見 想睇下仲有無野要改
Budget已達上限

唔覺
用咗 X1 掣 10 年

牛落返550都夠晒用

出現了

屋企仲有兩盒什餅

一路睇戲一路食，唔覺唔覺就食哂

我要拜年
送晒什餅佢

屋企一盒都收唔到揮手區

搵油二拜年

呢個就係新版同舊版的分別

搵埋你咁鐘意食什餅

adata d10 ddr4 3200 8GB 堅係samsung b-die
1700x x370 taichi 輕鬆xmp上3200c16 咩都無調過(第一代ryzen用家 驚訝咗) 穩定使用

可推

悠二，我想問P600S 要買額外6個3.5" hdd tray 的話，代理有無買＆邊間做代理？

3200c16 正常玩抽獎 可能頭批 ram die *** b die 下批不會是 antec ddr4 2400 果次都係咁

有b-die同所有都係b-die差好遠

暫時頭水.我已經冇推XPG Z1了

變左推D10.始終平

不過講真.中低階Ryzen.真係好難強求一定要B-DIE

下下買C14個堆trident z 其他料都唔使買

最多冇得超頻姐.不過上3000.3200 c16一般問題不大

個個土豪黎

傻啦 買ryzen 10個有8.5個都係買cheap雞 ram 又要超 但係又唔穩
好多窮撚買電腦 唔同你講咋

梳我都係窮撚

大家早啲買 早啲中獎囉

利申：換之前用緊antec 2400 b-die xmp 上3000無問題 但係要上3200穩定就要有啲功夫

其實ryzen 發展到呢個地步

就算hynix micron 甚至咩spectek

3000 3200c16 應該直開xmp 冇乜問題

spectek 就應該3000盡

nanya 就最廢

我想問下 jumbo 有個plan
華碩 B360 plus/csm
I5-8400
Ram g.skill 3000mhz

塊底板會唔會太差，上網見唔到評價

用黎打rainbow PUBG
用1060
250g ssd

ryzen 第二代 求其一條高頻ram xmp 上3200都無問題嘅 (第一代就唔敢咁講)
不過有時候都有機會唔穩 又嫌麻煩唔想手動拉高timing
索性全部改xmp 3000穩定得嚟又唔算太差

窮撚here
遲d有機會砌多部amd放公司用

放m7+2700x
轉返做9900k加msi最貴果塊做有錢人

又換
我要搞掂左用desktop投影去surface book
可唔可以用到surface pen的問題先
搞掂就砌多部

我好奇問下

預左換架
差在幾時換

你用 360 掣 ?
係冇咁舒服 , 買過隻啦

自從睇多左hardware野就日日都好想買野番黎換

買買買買買

玩射擊遊戲始終都係用滑鼠最爽

係時候買返部新啦

用緊8700同呢塊板，暫時無乜問題

自從將粒9900k超左上5.1 暖風機都唔洗開

B板配3000mhz ram

9900k 5.1 燒p95會爆到上幾多度？？

如果bundle 平過買2666 ram 我覺得ok wo

間唔中跳上103

水溫45度

前排 Anthem 試玩
用手掣爽好多

用 KB 游水游到頭暈都唔掂

kb飛緊果陣勁難控

我果時咪又係咁，入左兩條3000
而家轉z板咪唔駛換ram

i3-8100 3.6GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151
ASRock B360M-HDV
KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL16
Enermax 銅霸 500W 80Plus Bronze PSU
Samsung 860 EVO Series 250GB MLC 2.5 Inch SATA III SSD
WD BLUE WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

MSI GEFORCE:registered: GT 1030 2G OC EDITION LOW PROFILE 2GB GDDR5
SHARKOON VS4-V ATX
WIN10 OEM

牛RAM DISPLAY 機箱 求改進
其實沒咩要求
比老母睇下片咁
可能有機會打D3 天翼之鍊/魔力
如果唔打D3 係咪連DISPLAY CARD 都唔洗落?

買買買

屌你咪引我

我8700k 5.0 都40幾度
你點做到45度

X62 壓得住 9900K
買買買買買

想升級張顯卡 ，打算買1080/2060，有無咩要執埋？

配置如下
i7 g790
asrock B85m pro4
8gb klevv value
Gigabyte gtx 970 windforce
Antec 550W

成部機換啦

g790
定係4790
我驚記錯真係去咗查表

多你2粒春

打錯 係4790

Really? 我都係抄其他巴打list

明明去抽z370 itx
點知話我中左x370 taichi
有無人需要？

其實d3都唔洗display card

我要！

I3 上唔到2666 ram

大佬咁樣RAM 應該點落 因為呢張LIST 係之前連登見到再改左少少野咁

不如咁講啦，你手頭上有咩係現有既零件？
筆直預幾多？

是咁的
早排部電腦已經間唔中開唔到機
跟住死埋 有拆過D RAM 阿DISPLAY HDD 都搵唔到死乜
所以把心一橫就砌過部新
筆直就6千連WIN 10 咁
照道理舊DISPLAY SSD HDD 都用得返既
舊RAM就係DDR3 黎

Win10 1k
I5 8400 1600
Asus prime b360m 700
Klevv ddr4 2666 8gb 8gb 450 / 16gb 900
Antec neoeco 550 540
Case 事但執
Display 你最好換啦 千二蚊呢個價位rx570 4gb 唔錯
等其他傳心師幫手執下，我新牌仔

到時換rog 360啦
X62跟埋2700+m7放

Window淘寶10蚊
多左999拎去all痢對拜
贏左直出9900k加msi最貴z390
輸左用返上邊條list

求list 筆直3000
唔打機 只會拎嚟上網 睇戲 同睇av
舊機開唔到 有無辦法拎番入面啲相？
可唔可以將舊hdd裝去新機度？因為有好多資料

Ching sick ball

琴晚睇到四弟輸咁多
有望大哥抄返德超幾粒
利申：拜粉

可以，砌好新機之後搵識電腦既朋友幫你拆舊機

發巴話 rog 360 好廢

猁拜買邊隊先

結果都係紅

放啦放啦

咁換x72

夠包皮搞笑？

All in英超大哥啦

幾時

即係我舊hdd啲文件 相 大量av都可以？
如果無朋友識搞 要出去搵人搞？
Btw求list

Ching mo see ball?
過pogshit
包皮甩波呀
見到法國大佬要交下差

PG279Q
X72
9900k
z390
一次過買晒佢

唔可以咁盡既 入完兩粒都唔撚攻啦

我都係ff多陣先

想問問多開Android模擬器加睇影片算唔算係多工？係唔係一定要買amd cpu

正常既i5 8400可唔可以五開夜神模擬器玩手機遊戲？

我可以放x72

你班魔鬼想點

平放 但無盒
9成新 用左一個月都唔夠

過多排到我放x62

依家x72擺係度真係唔知有咩用
諗住用黎過渡上水 點知一個月都無就上左

X72 上面位巴打唔要可以放比我嘛

CPU: Intel® Core™ i7-9700K
Motherboard: Gigabyte Z390 GAMING SLI ATX
RAM: ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 x 2
Display Card: Gigabyte GeForce® RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD: Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU: Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
Case: $400以下
CPU Cooler: Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler
Budget: 大約$12000
用途: 多數睇片&打機(Anthem, The Division 2等)
唔超頻, 預計用3-5年, 想問下各位巴打有冇咩要執?

Intel 2 Cores 4 Threads Pentium Gold G5600 Coffee Lake (3.9GHz,4M Cache,LGA 1151) CPU BOX 盒裝 HK$ 755

ASRock 華擎 B360M-HDV B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type-A M.ATX M/B HK$ 555

G.SKILL DDR4 Value Series F4-2666C19S-8GNT DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram HK$ 365

ANTEC NE450C-BR NeoEco2 450W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 369

<SSD>Crucial MX500 500GB CT500MX500SSD1 2.5" SATA 3 6Gb/s (Solid State Drive, SSD) 固態硬碟 7mm HK$ 505

總數: HK$ 2549
剩番D錢用黎買CASE/睇下有冇其他地方+多少少

可樂 Ready

前幾日砌個部機 買左兩條3000mhz既8gb ram
點解入到bios睇會得番2133mhz既？

CPU: ryzen 5 2600
底板：msi B450M pro-m2
ram: g skill aegis ddr4 gaming memory 8gb x2

axmp

要入bios 自己開xmp

係咪要開呢個？
佢有分1同2 有咩分別架？

好似係2個PROFILE, 純粹超既頻率唔同? 好似係

買個1TB HDD ok??

機都開唔到

你唔係本身舊機有喇咩

做下功課先朋友

仲有想裸跑

係喎屌

唔夠用喇
太多av

點解我開完reboot左都係冇變到既

朋友size 有冇喜好？

冇野啦 得左
google左 原來要手動set埋做2933mhz
因為條ram 係default 3000mhz
係bios set做auto freequency既話會去到條ram最大既freq 即係3000
但我個cpu最多support到2933
所以會fail左 跌番落default既2133

唔該哂上面兩個巴打

A4紙皮箱做case咪一樣得

但你買埋就要加budget喇喎
定係你又想玩加多少少系列

用到就ok

整埋入金魚缸丫笨

ram 無你介紹個條
display 又加大左
砌女呢啲野真係無止境

你上面比我嗰個list加多個1TB HDD
大約要幾錢？

OEM版window
不過你買左就算

牛用返neoeco 450/550啦

Oem 即是乜？

換ed

你仲未買最好換返retail版window

oem挷硬件
retail跟m$ account

多謝指教
我平時都係淘寶買key

係既 受教了

3,400蚊到啦
咁你再加多幾舊水買case囉 同埋粒u真係用i3 都唔係好想執呢粒比你

同埋rx570 8gb都唔洗買到又乜oc又咩gaming啦
買最平果張咪算 反正都唔算係高階卡 買咁靚=掉錢落海

對 其他牌子無好感

俾咗錢未
呢張 570 好撚貴

比左啦
5年先砌一次女 豪比佢啦

A卡梗係買藍寶石啦

我覺得呢啲人夾人
藍寶石之前奶過野 不了

電子野 唔係伏到核爆都無咩所謂

呢樣珍
個個都屌鳩煙佬
我咪又係用得好地地

熱少少姐 夏天熱d 囉

我係唔容許屋企有夏天

正呀屌你

我因為屋企的貓，夏天24小時都要開冷氣

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-8400 2.8GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151

顯示卡
- MSI GeForce RTX 2060 VENTUS 6G OC GDDR6

想問一下如果機箱想用Corsair Carbide Series® 88R MicroATX Mid-Tower Case 散熱會唔會有咩問題

想問下ASUS PRIME B360M-A有咩問題
我本身都諗住揀呢塊

你用乜CPU cooler
隻箱6個fan, 唔用塔式散熱應該冇咩問題

5個先岩

Google 下用到咩cpu?

ok, 我睇漏左佢揀個粒U, 我係諗住用i5-8400, thx
想問埋呢塊同MSI B360M MORTAR邊塊好啲?
MSI B360M MORTAR好似好啲, 但係後面既USB3.0有啲少
諗緊呢兩塊揀邊塊, thx

咪睇你咩需要 兩塊都無咩問題

- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓

點計九成新

係問CPU風扇, 你諗住用原裝唔換既應該冇咩野

ok thx

油耳咁夜送貨 岩岩到

sorry get錯左
會用返原裝 冇問題就照去啦 唔該哂

NZXT H700 塊玻璃有冇弱左d, 第一次拆輕輕sir左隻角落地, 咁就爆左角

Define r6塊一開就爆悿

好彩冇成塊爆

洗唔洗呀
我都係開風扇俾佢地

我叫咩

唔好挑黑仔王機
換乜會壞乜

新機落地就崩左隻角

渣 我開咗幾次都冇事

真係冇諗過咁撚脆弱

咁既高度sir落去炸

itx箱真係煩到想死
我仲要係非模組牛，砌到用到已經好煩
唔好計走線，根本冇位走

想去黃金整電腦 兼upgrade 下d硬件 係咪一定會被人水

我太縱佢兩隻野

係

ITX一向挑戰自己耐性

我用900D裝ITX板

其實砌機仲有好多野未試
itx 雙底板 自組水

如果motherboard本身有Wi-Fi
再插多張Wi-Fi卡落去有冇衝突？
Motherboard 喺X470 M7
已睇說明書

終於買齊料
3月砌機

依到買左幾錢? 全部都係海盜船

我散買 用左幾個月時間得閒就續啲續啲咁買
大概兩萬頭 唔計bose喇叭
張display card 係舊機用機

自己研究砌咗條list, 主要玩LOL, Apex, overwatch, 唔玩超頻
budget 8K, 想大家睇下有無問題
CPU: Intel® Core™ i5-9400F Processor
Motherboard: MSI B360M BAZOOKA
Display card: MSI GeForce RTX 2060 VENTUS 6G OC GDDR6
RAM: Team T-Force Delta RGB 8GB x2 (Black Heatsink) 2666MHZ
SSD: SanDisk Extreme PRO M.2 NVME 3D SSD 500GB
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
Power: Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU

新手砌機求各路英雄指點迷津
想試下玩下超頻，但又超得好誇
平時大多數拎黎玩下LOL，睇戲，剪下片同畫圖
底板同牛有啲困擾唔知點揀好，唔介意英雄出過份新List俾小弟
下圖係做左資料搜集既結果

[black]新手砌機求各路英雄指點迷津
想試下玩下超頻，但又唔洗超得好誇
平時大多數拎黎玩下LOL，睇戲，剪下片同畫圖
底板同牛有啲困擾唔知點揀好，唔介意英雄出過份新List俾小弟
下圖係做左資料搜集既結果 [/black]

巴打想問下個list $12000邊到買到

收工影相最實際

錯撚哂

係咪會黑面果種貓

無咩問題, 970 evo出左plus, 平啲就sx8200 pro
砌過萬case買返隻好少少都應該
上面post話d10 呢期b-die 遲下唔一定係
即係越快砌越好

唔關事
d10 同 z1 一樣
幾間廠一齊接單做
只係睇彩數

真samsung bdie 超到 16-16-16-36

部腦用左4年 琴晚第一次裝SSD 裝window一切順利 之後想洗HDD 但係就發現個keyboard係bios位唔通電 入到login畫面先有電 上網睇要買Ps/2入bios教先搞得掂 仲有冇其他方法強制開機入bios?拆哂HHD,SSD得唔得?

你係咪校咗fast boot嚟？
reset bios睇下

Windows 10 去settings > troubleshoot 嗰度揀reboot 去BIOS

請教吓各位
有部舊機2200g 同 Asus B350F 想買一條ram著機

而家買邊款好？

事但

咁又係
反正都係行2400

上到3000

上次拎另一條b die 放落去玩
一過2933 就失敗

人都有3衰6旺既

新手唔識，可以指教一下？

所以主機都係用返9900k

買番條高頻少少既b die ram, 970evo出左evo plus轉埋佢
記得check番塊板ram support list

個個都咁有錢上i9

收到，除左咁，仲有冇其他位要執？
師兄樓上話好錯 真心受教

同埋windows聽人講好似唔好買oem版

我隻大貓成日都西面

Intel是但啦

睇漏左
有x470用唔好買x370

$9XX買oem, 冇得重裝跟底板, 正常版jumbo $1030, 可以重裝

咁我應該用咩會好？

好似叫retail版? 我自己買key都係

咁即係我買個陣買返jumbo就ok?

我打算買x370 taichi

諗緊老母節買唔買番部notebook比老母用

到時我落到電腦舗再自己執呀，唔該哂
仲有冇其他錯漏？ 或者有更好既選擇？
我怕自己配完d野到時侯唔岩插

2600好似有game送, 指定retailer先有

唔會唔岩插既大致上差唔多
window想慳錢就去淘寶買key啦

咁好？但game都係其次，砌好左用得盡哂d零件先係重點
btw唔該師兄

認真，ipad 啦

始終有d電腦做到但tablet 做唔到既野既

新機淘寶key會唔會有咩影響？
我都有諗過淘，平一大節

上面巴打咪叫你改高頻ram

講唔講得架係呢到
so far冇咩問題 買左3次key都

除左改ram之外，我揀左嚉牛同GPU，可唔可以俾下意見小弟？
GPU:
- MSI GeForce RTX2060 Ventus 6G OC GDDR6 ($3,049)
- Gigabyte GeForce RTX(tm) 2060 Windforce OC 6G GDDR6 ($2,999)
Power Supply:
- Corsair TX-M Series(tm) TX650 80 Plus Gold 650W Certified PSU ($769)
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-650 80 Plus Bronze 650W PSU ($599)

Rmx650-2

有錢咪買corsair, 同埋係買rmx series
上面果2張都係中意邊張就買邊張

唔該師兄

唔該哂

唔通個 key 會令你電腦大爆炸咩

師兄可唔可以講多小小ram個到，我本身個張同塊板有咩衝突

因為本身ryzen要夾高頻ram先用得盡佢粒u

但你叫我換個塊evo970 plus 係ssd黎架喎，定我撈亂左

見佢揀咗x370會唔會用返x470好啲？

睇用途啦
我老豆淨係睇youtube,又唔識打字
其實好應該係ipad 就算

2600-2700既ok
但x370都搵執好d
C6h 太極

請指教

ASRock X370 Taichi 太極 AM4 ATX??

我見jumbo上面嗰兩隻都冇貨

ROG STRIX X370-F GAMING 點睇？

正常都無晒
MSI 微星 B360 GAMING PRO CARBON B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 950
好過

順手指點佢換過對ram 又揀咗2666 ram

B360

佢唔係用amd咩

師兄，唔該你提點。我而家揀左新既ram，可以幫幫眼？
Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Black

我好似貼錯左
MSI 微星 B450 GAMING PRO CARBON AC B450, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C ATX M/B HK$ 1060
MSI 微星 B450 TOMAHAWK B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, ATX M/B HK$ 750
呢兩塊先岩

xpg d41 3200mhz 8*2 上埋3466悿

大家冷靜
岩訓醒

油耳d41好似賣得好平

d10驚玩抽獎咪俾多少少d41又要玩rgb既話又要平平地
同係b die

原來加翻價, 我之前買完先知有黑色

8*2g ram 玩 bf5 好似唔夠用
唔怪得堂巴換 16g*2

街賣嘅windows oem係零售版
windows 10 oem本身都可以轉移
當然只限一部機一個windows + key啦(常識吧)

零售版oem

可以幫幫眼嗎

各位都露曬齒咁
一有咩就大大力咬

行行下深水埗腦場 多左2樣野

有冇人有sfx modular 牛可以義海
部itx真係好煩，而家係用到但散熱效果好差

執左張List會剪片執想 打下LOL
求評

AMD Ryzen 5 2600
MSI B450M MORTAR
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black x2
MSI RX570 Armor 8G OC
Crucial MX500 500GB
Antec HCG GOLD 650w
ASUS PCE-AC56
Fractal Design Define Mini C - Black

Budget 6.5k

650w

新舊版呀

仲有畫圖唔夠用

有冇話黑色好過紅色？

jack巴打少D丁

牛可以落返用550
升返做3200mhz

唔好意思想請教下巴打，呢個list如何？
會打下機，睇下片

u 轉8700

可以照升既
都係加2舊水
隻牛係方便再加SSD同換display

想買個mon 144hz g-sync 有邊隻好？ asus?

144有分1080P 2K 4K

rmx650-2

2700X B360

不如google下塊板咩料再講其他

有冇傳心師有ac 幫佢？

原來台仔叫通靈

SilentStorm SFX 金牌 500W呢隻sfx full modular牛有冇伏？
結果都係要換牛

why sfx

node 304入面真係冇咩位，張1066又算係大卡，想預多少少位走線

yy 定制線
因為你買modular 牛條線唔會短左

但一定會軟身過而家果隻牛
同埋唔駛搵地方放用唔著的線

同埋仲有樣野，cpu fan底板寫0 rpm，但冇電到識轉，唔知關唔關我用左一開二事

cpu fan?
試左一把先?

關

我今朝試過，拎走其中一把，即係條一開二只係駁住其中一把扇，當延長線用
定係唔可以用任何一開二線？

巴打放左未 有意

一開n線
只有其中一個可以提供轉速訊號

未

我sys fan 果邊奇怪地又有rpm資料
遲幾日拆機裸跑再試
反正都要換牛

改左少少。巴打點睇

買8400定9400f好？
差一舊水
本身有display 卡

一開二插返去 sys fan啦
點會插落CPU fan 度

底板買得C7H
RAM 起碼改 Trident Z 3200Mhz C16
或者Trident Z Royal

風扇要風量唔係風壓

因為塔散果度我真係有兩隻fans

有冇一個叫CPU_OPT 之類嘅風扇位

巴打點解唔用 打算放幾錢btw

Thx 巴打意見

冇呀，370i itx板，冇咁多風扇位

又一班畀堂清撚狗咁撚嘅巴打

NOCTUA送果條一開二冇呢個問題
火牛CORSAIR SF 750W 80 PLUS® Platinum

budget 幾多？

其實我預10000-12000。
會用黎打機睇片。打機需求唔使太高（唔使最高畫質）
巴打有無意見

琴日買左個xim apex插keyboard玩ps4
發覺個keyboard無反應好似唔支援咁
有無師兄可以介紹一個平平地既keyboard又玩到

本身用緊dragonwar $90左右貨仔

本身諗住用黎過渡上水
點知買完 用左一個月都無就上水

650放左佢算

咁要問凌風啦，果兩條一開二係佢道
@凌風

有個風扇成二萬幾轉
係咪唔洗理

有興趣
denmarkjuno tg

係咪太差無人理 有無咩可以轉

唔該巴打

optional ram : Corsair Vengeance RGB LED CMR16GX4M2Z3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) Supports AMD RYZEN HK$ 1280

原來是咁 巴打我有興趣呀 就你交收地點

情人節上黎報到

我都係

有兩條noctua一開二，之前試過插cpu_fan 連兩把NF F12都冇問題，控速就兩把fan同步一個rpm

巴打 我真自用呀 起我底就知我準備砌機
Exactly就係想用x72 求放

無問題呀

唔好意思 有巴打留左名先

情人節緊係要砌女

i7 9700k
MSI RTX 2080 Ventura 8G OC
ASUS Z390-A Prime
Corsair V. 3200 4x8G
Corsair 850w Gold Full Modular
NZXT X62
NZXT H500i
Samsung 970 EVO plus

$17500
睇左好耐了 諗唔到可以點變 去馬？

Intel Core i5-8500

ASUS Prime H310M-E R2.0

Kingston Value Ram 2666MHz 8GB(KVR26N19S8/8, KCP426NS8/8)

Antec HCG 520

Western Digital Cavier Blue 1TB WD10EZEX

ASUS Dual GeForce® GTX 1060 6GB GDDR5 OC Edition 超頻版

Cooler Master MasterBox Q300L

主要玩R6, Apex
budget 6K, 想睇下有無問題

你要咪搵畀你
但我好似真點用哂
返去再望下先知

底板係咪死都要買ATX最好???

睇錢做人

會唔會大塊D會硬淨D勁D??

咁你要買e-atx

而家咁真係要呀，之前諗住冇所謂
原來用得著

正常就ATX 夠用
想細就ITX 囉，想插好多張卡咪得E ATX

我好似仲有

返去食女?

訓
咳到仆街

千祈唔好夜晚食橙樹化痰素
佢太勁，真係會打散d痰，會咳足一晚同你清痰唔駛訓
聽日朝早食，下午已經冇野

首先要有呢隻藥

買啦屌，屈臣氏萬寧咪有

聽日sl 先

1/1.5t外置 點揀?
會唔會load好慢

買外置ssd 咪唔怕慢

自己部機都冇錢買500g ssd

事但買隻2TB 算
5舊水
= 買到隻500GB SSD

但我要外置喎

ssd加外置盒

但咁玩應該爆硬筆直
番正題 要load一陣都冇計架啦 1/1.5t有咩揀

WD passport 2TB

今日先買完

5舊水2t 同desktop3.5差唔多

你想hdd 可以幾快

Samsung SSD裝Samsung magician個表現咁樣正常?

張34xx vega 64比人買左

好熱下

喺asus gaming centre 度已經將風扇速度較做turbo boost
M.2無貼散熱貼

推

EPC 度有人放 asus vega 64

我覺得奇怪嘅係用magician 之後有少少performance loss

轉身射個

平時插player 手機果d野都係慢慢load出黎 所以先問下會唔會好慢

差唔多係指價位

有970pro 512 好唔好買970 evo plus 512?

我想問吓有無巴打知道煙條9th gen i3/5/7 notebook cpu大約咩季度會出？

出左都天價
睇下堆8gen+2070~2080
講緊港行成萬九

買夠1tb

本身都有970evo 500gb

法奧個送貨日期改完又改
可唔可以唔好咁對我啊

如果唔係係齊件加得閒
好難會準時送貨
加下錢都可以有得傾

轉970evo會爆budget
搵唔到原本隻neoeco2 550, 唔知jumbo係咪已經無賣

想問下師兄們
配i9 9900k
Asus z390 gaming e好 定係
gigabyte z390 arous master 會好呢

display 打算2080
會行 水冷 cosair H115i platinum

thanks 巴打
其實粒U如果同i5-8400比邊個啱用D 主要想部機耐用D, 想起碼可以有4-5年命

9400F只係將8400的Hz加多0.1GHz (8500都高過9400f 0.1GHz) ，cut左個內顯，唔係真係新一代的U
有平買平，8500都好夠用啦

明白晒
順便問埋如果ssd轉Sandisk Extreme Pro NVMe或者samsung 970 evo 邊個好d？見Adata上網睇大部分comment都話伏 所以想換ssd

adata xpg應該冇咁伏

sandisk仲伏過adata

買 mx500

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 1410

珍寶 9400f 好平

mx500 sata m.2

970 evo plus / sx8200 pro

sx8200 pro 個訂價好抵玩

想問吓9400F同8400有咩分別

快d 冇內顯(熄左) 所以涼d

Inbox油耳
暗號白汁腸

8200pro太抵
買夠1tb

等x570m
如果有三條m.2 位就正

一條8200pro 做windows
本身條pm981 整黑果
再多條sata/pcie 用黎放game
隻500GB sata ssd 就執相
hdd 外置算 / 買返隻1TB 算

你又咪要itx

新手問
Ryzen 7 1700X
好唔好?

2600啦

兩者無太分別 不過新嗰粒仲平過8400 有新買新喇
唯一留意無內顯

我諗往出部可以24小時1x開魔力個種小遊戲既機
有冇提議?

2950x

2600

仲有人玩魔力

不過係好玩既

我想玩VR H game可以點砌

想請教下
新機買左個toshiba 8tb enterprise未砌
原本有兩個舊hdd 各1/2 TB
唔考慮容量嘅情況下
淨係考慮溫度 裝野速度 耗電 新hdd健康
會唔會留一個舊攞嚟bt同擺安裝檔比較好
因為2tb果個成日一開file就有啵一聲電流聲再load兩秒先出到野
想問下呢個問題有冇方法解決
1tb果個最舊反而冇呢個問題 但已經10年前貨色
驚遲早有日會死 令我比較迷惘

睇價錢應該i5-9400F抵玩d
Team force delta條ram有咩唔好 我見佢又幾平又有rgb好似好吸引咁

各位琴日情人節砌左幾多條女

冇裝到 Windows 嗰隻閒置太耐會熄
一load file 要等佢著返所以窒一窒

裝咗 Windows 嗰隻唔會自己熄

重要files 會擺晒落兩隻HDD度

叫悠二搞掂之後，自己去拎機算
趕住打機，費事等多幾日

set AAM/APM control

無 jumbo到搵唔到 禁左另一條差唔多價錢

出埋張GTX 1160 & 1160Ti 就可以訓到5月Zen2 出為止

想買/已經買左intel i5 9400/9400F 留意

9400/9400F分2個 Stepping （ P0/U0 )

P0 8核完整die 改 6核 散熱膏用Soldering

U0 原生6核die 散熱膏用牙膏

P0等強國友試開核

原來係咁 一直以為果個神神地
Apm校高佢就唔會熄？

幫fd upgrade 佢換左rtx2060

I5-9400F
MSI B360 mortar
Aegis gaming 2666c19 8gb x2

上面$3000點睇

Count Level
00h Reserved
01h Minimum power consumption with Standby
02h-7Fh Intermediate power management levels with Standby
80h Minimum power consumption without Standby
81h-FDh Intermediate power management levels without Standby
FEh Maximum performance
FFh Reserved

80h 或以上, 唔會standby

80h 個h 係hexadecimal, 指16 進位

但之前有人話，本身整8核生產線的不良品，會熄左有問題的核，用黎做i3 / i5
就算格硬開核，用到咩？

請教大家, 唔會超頻,一般打機睇片想用到3-5年咁砌有冇問題?

MB: Gigabyte Z390 GAMING SLI ATX
CPU: Intel® Core™ i7-9700K
RAM: ADATA XPG Z1 (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
DP: Gigabyte GeForce® RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6
SSD: Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
HDD: 2 x 1TB (舊物)
PSU: Antec High Current Gamer Gold Series 850W 80Plus Gold Full modular
Case: Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Satin Black
Cooler: NZXT Kraken X62 Liquid CPU Cooler

budget 係$16000左右,感激

3年都得, 但5年就難講d

同10年前 AMD 開到四核一樣 抽獎遊戲

想玩耐d 上9900k

人地筆直有限
上上下就會叫佢上埋2080ti

你本身有onboard display,
同你插多張display card落去都唔會撞架啦

i5-2400要升級
唔換底板最盡係咪ivy bridge i5 3570?

而家玩開核 難左好多
除非 intel / amd 出現封裝意外

召喚堂巴答呢個問題

有冇師兄解答下細佬

我就覺得奇怪點解條ram 係klevv

個日期唔好睇.冇意思

巴打們，屋企有個NB用緊原裝HDD，但阿媽話好慢 想幫佢換過隻SSD

想問MX500係未目前比較理想既2.5" SSD選擇? 打算買500GB
感謝

想問下p600s 幾時會有貸

mx500 / *** 860evo

你個網 LAYOUT 幾時先改

咁依加最穩定同足1000m果張Wi-Fi卡喺咪得asus pce ac88？

thanks bro

你咪伏fd啦

牛落返650-750用rmx
其他ok

有機會炒window
我fd wifi手指勁過原身wifi
裝左無限炒

幫朋友問 佢想12k 唔連mon 打機 食雞

1.Intel Core i7-9700K Processor (12M Cache, up to 4.90 GHz)Bulk三年保用
2.【Intel B360】ASUS PRIME B360M-A LGA1151/DDR4/M2/USB3.1/M.ATX
3.【DDR4 8G】TEAM 8GB DDR4 2666MHz DESKTOP RAM 終身保用
4.【M2-NVMe】WD Black 250GB M.2 2280 WDS250G2X0C Gen3 x4 NVMe SSD (讀:3000 MB/s 寫:1600 MB/s)
5.【RTX2080】MSI GeForce RTX2080 VENTUS 8G GDDR6 DISPLAY CARD(3YRS)
6.AEROCOOL Aero-300 Black Edition
7.【550W銅】Cooler Master MWE 550W 80Plus 銅牌 POWER SUPPLY
**Microsoft Windows 10 OEM 香港中文版

用得m7唔會用粒有內顯cpu

乖cpu落返用8700
版可以用h370 msi7百到
多餘錢拎去all in 痢
再唔係轉返用2070 or 2060
Z390
X52
Ram是但3200mhz

牛用rmx650

咁如果用asus pce ac88都會炒？
如果喺咁可以點解決？

Pcie wifi唔知喇
但手指會
巴打試下

有冇巴打可以推介啲體積細既ATX機殼？
搬左屋 原本用緊隻core V51 case太過阻地方。

聯力望下岩唔岩？

等你報告

(1TB NVME SSD)ADATA SX8200 Pro vs HP EX950

拆咗內置嗰個WiFi 佢
上網搵開箱睇下點拆

CPU:Intel i7-8700
MB: Gigabyte GA-H370 AORUS GAMING 3 WIFI
RAM: Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2A2666C16R DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB)
Display: Asus ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING
SSD: ADATA 512GB XPG SX8200 Pro M.2 2280
Power Supply: ANTEC HCG-650 80Plus Gold 火牛(Full Modular)
Case: NZXT H500
總數:$10,309

主要玩fortnite,apex, 1080p 144hz, budget $11,000內
請教如果唔識超頻,mb要有wifi,以上list有冇問題?

定係加少少換2070好d?
Gigabyte RTX2070 WINDFORCE 8GB GDDR6 三風扇顯示卡 or
MSI RTX2070 VENTUS 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡

用b板啦仲H板
其他都冇咩大問題, 換唔換2070都係睇你筆直做人

Adata D41洗唔洗話要b die?係咪要油耳度買？

師兄, 識野喎, 識得去呢個台仔網睇SSD

thanks 巴打
因為我見塊B360 AORUS GAMING 3 WIFI 少左個gen2 type c 同埋realtek粒晶片好似好d,加埋只差$180就諗住用H板, 但其他效能其實2塊板係唔係一樣?例如電壓之類

另外上面2張2070邊張會好d?同張asus 2060oc比值唔值個差價?如果換1440P 144hz mon夠唔夠推?

第一次自己砌機好多問題,thanks

放心去大舖頭買了 不用上悠二度

唔該

係堅讚定暗串 如果堅讚既多謝你先，因為唔想做伸手黨

如果暗串既講聲SORRY

Btw 頭先落黃金買咗 埋單609 見都係609-625 FYR
多謝樓上位師兄幫忙先

不直接1tb ?

留意盒冇線的

唔L係掛

Fake 9 me

讚你

我只係target緊內置顯示卡嗰啲notebook，出咗9th gen，i7-9xxx/16gb/512gb嗰啲都係大約$9000-$12000嘅價位？

用內顯就唔會貴得去邊

買到x370喇 特別嗚謝 黑色細胞 巴打 讓個quota 俾我

taichi?

Yeah

MX500真心抵玩
我都想砌咗部三代Ryzen後,換埋呢隻SSD同加返16GB ram先捐而家部laptop出去俾人

有m.2 版本

我嗰部個m.2得2242

m.2 pcie 4.0 啦 7k mB/s

六年前的Lenovo Y510p

2018年來 SSD 1TB 降超過50%, 今年 512G~1TB 容量為主流

自2018年以來 SSD 容量1TB的硬碟單價已經下降超過50%，今年有望主流硬碟規格升級為512GB~1TB。

1TB SATA SSD 以往的售價大約在10000元台幣，2018年初降至8000元左右，現在最便宜大概到了3千多元，主要原因是因為 NAND 顆粒價格大幅下降。

儘管 NAND 晶片使用越來越廣泛，但由於 PC 用的 SSD 總需求減少，2019年第一季的價格將繼續往下探超過15%。

另外記憶體的部分，主流8GB、4GB記憶體模組最低價格分別降至60美元以及30美元，並且可能在第一季末進一步下降，因為記憶體廠商等待消化庫存的壓力過大，最終還是得反應於市場需求。

DDR4 高規格時脈模組出貨受到 Intel CPU 短缺影響，加上 AMD Ryzen 崛起，部分消費者轉向了 AMD 平台，AMD 在遊戲市場的份額增加了17%，DDR4 3200MHz 的模組出貨量增加，3600~4000MHz模組的出貨量則放緩。

新手一問

想問下巴打們 notebook對比起枱機 兩部個spec都係一樣 咁枱機比起notebook有啲咩嘅優勝地方
係咪散熱會好啲？

Thanks

想問下正常顯示卡體質最差可以差到點?
收左張新既580

唔郁電壓連超5mhz都過唔到FS
想問下最差係真係可以差成咁定係有其他問題

散紙好好多倍 而且同spec desktop價錢會平好多

熱

Hi 我係傳心師
感應到你張卡唔夠供電

b360m
8400
500w psu 應該夠掛

加電壓就超到 但幅度都係好細

P600s跟機嗰三把扇係唔係PWM? 想試下轉箱玩下

想問下咁樣砌有冇問題 散熱夠唔夠

唔玩超頻 Wi-Fi Rgb

500w 都用580咁大膽
絕對建議你唔好超

A卡有冇咁大食
+12v 好似480幾w

都唔夠佢玩?

580 550w就夠了

D41 3200mhz必定係b die黎

仲諗住收張64

係咪要750牛

Inbox屌鳩油耳

64 睇你收邊個牌子

咁巴打
睇返8gen款再加10%價格
應該差唔多了

枱機都好難會同nb同一樣spec架wo
起碼粒cpu一定唔會一樣先

而家d 1tb ssd唔係行pcie其實係好撚抵
普通load game行sata都夠晒用

傳心師唔易做

pcie 4.0有撚排啦

巴打 搭單問一問 如果570 用500w夠唔夠？
Gigabyte RX570 8Gb 之前正都699個張

我諗意思係 8750H = 8400呢種

580咁大食得500w會唔會差d

之前有巴打po左ram 資料既網，搵唔返

屋企唔係冇位到itx都放唔落 都真係唔好買notebook
至理名言黎

夠

果個網唔會搵到adata
因為xpg z1 3600mhz c17係b die
個網都係無

以前用nb真係好平
近呢幾年乜都gaming貴多幾舊至幾千

我直頭唔理喇，直接收左隻850p2 超到上太空都得

最慘係d 文書機都跟埋一齊升

超到燒左上黎搵傳心師ok?

未買cpu 超乜春
粒i5 2500 要降頻先開得著機

m.2作用 慳位

以前部asus i7 4gen加970都係7千內
平到笑

就係除左gaming呢粒字令到nb貴仲有ssd?ram?

係咪呢條link

但ssd貴得幾多仲要而家平到咁

差粒u,又要買ram
買完又想入m2 ssd
買完m2 ssd 依家隻sata ssd 又得320gb又想買 永無止境

係
開新post 擺埋？

我有部細notebook，文書機
10吋mon，輕過1kg，touch screen
真係純打code用途，complies 等十世先run完

照用咪得
我舊果隻128gb都仲用緊
遲下入隻mx500 1t就義海佢比巴打 免費

唔夠位裝驚

之前你地叫我買ipad比老母
但一諗起又icloud又要apple account就好煩android d tablet又消失晒

加 再加!!

等緊 Samsung出 新一代mlc m.2 ssd. 取代 服役中既 sm961

得返samsung 好似仲有出

Set完一次之後唔駛煩啦，比老母用都係ipad好
我老母都有部，而家睇YouTube 多過tvb

又係
夠竟乜貴左搞到nb咁貴

有錢到
我下一步都係諗住除左d storage野同個case 其他都換撚晒佢
唔知幾時出10代u呢

狗屎rgb同nb d mon靚左我知

買2手有冇撚頭

其實呢
我可以放條600p俾你粗用裝window
想買條1tb

估*

Nb用到144乜玩法
又要拮住電先用盡
開發商玩野咩

有，你唔追款就唔貴
我有部2018教育版，連埋筆都唔駛3000

我要你粒u
Btw 唔洗住，遲d要再搵你

咁少gb 夠用咩

要吉住電玩 對比起枱機都係慳左位既
可以淥埋公仔麵添

你估家母會睇av咩

我講明連板放架
淨u咁板無人要

夠呀，32gb
永遠都有wifi，除左裝apps同ebook冇咩特別野擺

屌
駁唔到落去

你粒u係咩?

M 7點會無人要

剩係薄邊 144 gsync/free sync
呢到都夠貴足幾k

想問吓巴打們
懷疑display card GTX 770出事
更新完driver 變咗咁
開機有vga bios 嘅畫面
但入到windows 會黑mon 之後有畫面
但開裝置管理員睇張770 係有黃色感歎寫住windows 已停用止裝置，裝置有問題之類
我開工作管理員睇係個display card show 出黎
安全模式下del 咗個driver 都係一樣
依加試吓重裝復古driver睇吓o 唔ok
有冇巴打都試過

2700x加m7
連x62買都得

豬升係既
Free升不了

咁豪華的package ，幾錢呀

貼到夠我買粒u應該算柒數

9900k有咁吸引咩

我等zen2 wor

幾時先有10900k

有排都未有得賣，你咁早開始放

叫定春差唔多

我想收你又唔放 依家我買左板喇

度左條list好耐, 係到問過幾次又改過幾次, 想最後finalize 睇下有冇問題
底板: MSI B360M MORTAR HK$690.00
CPU: I5-8400 HK$1,540.00
RAM: G.SKILL AEGIS GAMING SERIES 16GB (2 X 8GB) HK$810.00
Display卡: MSI GEFORCE RTX 2070 ARMOR OC HK$4,650.00
SSD: SAMSUNG 970 EVO PLUS SERIES 500GB HK$950.00
HDD: WD BLUE WD10EZEX 1TB HK$318.00
CPU FAN: BE QUIET! PURE ROCK CPU COOLER HK$329.00
火牛: DELTA 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 PLUS BRONZE HK$529.00
Case: SILVERSTONE REDLINE SERIES RL06 TEMPERED GLASS ATX — RED HK$699.00
Total: HK$10515.00

岩岩追完今日既PO再想問問:
1. CPU係咪轉9400F好啲?
2. 火牛依家呢隻500W夠唔夠力? (假設考慮埋日後可能加多2條RAM, 唔係好知加RAM對用電影響大唔大)
thx

你驚唔驚將來如果display card壞，你冇左個on board display 做backup先
唔驚就9400F啦

我 asus crosshair vii hero

我為左部機舊特登拉左十尻幾米lan線
用唔夠兩星期就收左塊有wifi 既板

唔太驚, 真係壞既話先問人R下借張廢卡黎backup應該都ok
9400F其他野係好啲? thx

980 pro

唔換9900K呀

功能上佢比8400高0.1GHz，低過8500 0.1GHz
因為冇左內顯，用電低少少 (watt數)，同埋低溫少少
用落應該冇咩分別，有平買平

ok thx
火牛方面有冇咩意見

屋企人用唔到咁大

前排係到問左好多師兄，今日落黃金又再次更新左張List,
想問下幾個問題
- 火半有人話用850W會好啲，但跟表睇既話，需唔需要用到850？ 同埋850既話seasonic fx-850好唔好？
- 機箱有冇啲散熱，同降噪既機箱係平靚正？但我又要前同側板係透明/玻璃
請各路英雄出手相救

火牛

火牛650W 夠用

買咁勁黎托

有冇得講解下？

自己入去計下

唔係好識計 計幾次都唔同火w數

都話做野需要
畫圖呀

你連cooler都唔係aio
俾盡全full load加超盡都係用600w內
2700x加2080ti再加x62都係用600w到炸

真加價？定係香港鋪頭啲水位嚟？

icelake 聽到都覺得涼
不過分分鐘年尾出年年頭先有desktop版

intel 你做緊咩 i9 9900KFC?

哈哈哈

加少少上samsung 860 evo
好駛好用

琴日買咗860evo啦 thanks bro

silverstone sx650-g 呢隻sfx 模組牛有冇伏？
冇的今日收工去買啦

想問吓各位巴打
1tb m.2嚟講買970 evo定sx8200 pro好

小弟第一次砌機，係HK terminal 度抄左條list但改左小小，想各位巴打幫手睇睇有冇問題，有錯請賜教，主要想玩Monster Hunter:world， 另外如果搵鋪頭砌機邊間會好d (3C1J?) 唔識走線

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i3-8100 3.6GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151
主機板
- Gigabyte H310M DS2V (rev. 1.0)
顯示卡
- ASUS Dual GeForce® GTX 1060 3GB GDDR5
RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU
Corsair VS Series™ VS450 80Plus 450W PSU
HDD
- Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD
- Kingston SSDNow A400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
機箱 (唔太識機箱，巴大有心水機箱可以介紹下）
- Aerocool Aero-300 Window ATX Case
光碟機太少用所以唔買

又唔講budget

970好, 但係8200 pro價錢吸引

sor 打漏左， 大約5000左右，可以加到6000

5000蚊大約係
再上就建議i5配2060
中價位有少少尷尬

Aio cooler 最多咪10w
直頭可以唔理啦

所以咪600w都夠晒用
我舊機自組水都係用750w

8200
1tb都係千五
題外話660p 2tb新蛋已係2000內了
可惜qlc比tlc差好遠

想買2600X CPU
有冇咩大底板好推薦
油耳好似係B450M細底板

咁你仲唔換

budget

冇寫明budget asus c7h wifi

咁師兄我信你架啦

你問咗咁耐都未買

小弟唔識做多啲資料搜集呀。。驚落到俾人fake
仲諗緊newegg買制唔制得過